港大 Mecon 獨有 4 個 stream！可能係全世界最精心設計嘅 programme

先講 data analysis stream: financial econometrics + causal inference + forecasting + computational and analysis of economic data 。簡直無敵可以讀完直接同各大 mstat/cs 去搶飯碗，讀得好分分鐘可以去搞 machine learning ，雖然唔知用 STATA/Excel 可以點做 analysis ，但真係好似好勁

再講 policy analysis stream。又 Policy analysis 又 International econ，完全係為成為各大銀行經濟師鋪路，量產末日博士，可以發表評論大力抨擊美國財政及貨幣政策，將國際資金由香港引去新加坡

最後兩個 stream 係 theory / advanced econ stream 竟然見到有 econometrics theory 2 但 data analysis 個 stream 係冇 呢個設計真係神奇，而且見到有 Research topics 呀 Research thesis 呀，真係為 PhD 鋪路，雖然讀完唔知有咩工好做

我讀完 master in economics 都唔敢返香港，見到呢啲實力雄厚cv 又多大 firm 嘅土炮 mecon，實在唔覺得自己會有勝出機會

平凡 HKU MEcon 成就世界最強

學費貴撚到

四合一洗衣粉咩？
貴精不貴多唔好嘅

有 12 萬 subsidy tpg 扣埋都係 15 萬HKD 1年，算係咁

好精簡呀

就係分拆 4 個 streams 先可以專攻某啲 branch ，諗下如果想做 econ data analysis 但讀一堆 econ theory ，或者想做 policy analysis 但去讀咩 econometrics / dynamic process 其實好分心。港大呢個設計其實首屈一指

真，簡而不陋

有冇條link 想睇下

28萬讀個5354嘅econ master

download brochure 👈

其實不然，讀完 data analysis stream 可以轉去 data science，讀完 policy analysis 可以轉 field 去 political economics ，theory /advanced 就好正路

ECON6067 Computation and Analysis of Economic Data (3 credits)
This is a 3-credit Stream Core course for MEcon students taking the Data Analysis Stream. It is
designed to familiarize students with data analysis tools used extensively in academia and the industry.
The emphasis is on the application of econometric methods to the analysis of real world economic data
using advanced statistical software. Statistical packages covered will consist of Excel, STATA, and
Matlab

有matlab

想知 Excel 同 Stata 可以幾 advanced statistical software

擺最後唔好太大期望，教你點 Matlab matrix algebra 就 oké

stata？
我阿公都唔用啦

你用咗 stata 16 未先，比起前幾代 stata 14 好好多喎

依家大企業係鐘意請專才再慢慢train
因為可以用唔同角度去分析自己個business model

呢啲四不像仲衰

其實全部都好正路，唔算四不像，反而係 mecon 變做更加專。不過分析 business model 呢啲交返比 MT 就啱

On9竟然話同CS爭飯食
我都唔想...一望個名又係樓主你
你對CS認識到底有幾膚淺

XGU

R 係 opensource, 質素冇保證